<Document>

# Добро пожаловать на S.T.A.L.K.E.R. SS14!

<Box>Не забывай следовать правилам.[/bold] Они могут быть найдены здесь:</Box> 
<Box>[color=blue]https://discord.gg/pu6DEPGjsN[/color]</Box>
Вы можете задать вопрос или написать о нарушении правил [color=#EB2D3A][bold]Администрации[/bold][/color] используя [bold]АХелп[/bold]. ([italic] открывается при нажатии [/italic][color=yellow][bold][keybind="OpenAHelp"/][/bold][/color])

Ты всегда можешь открыть эту страницу снова, используя [color=yellow][bold][keybind="OpenGuidebook"][/bold][/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="gbs_info" Caption=""/>
  </Box>

[bold]О сервере[/bold]:
S.T.A.L.K.E.R. SS14. - сервер с [italic]мета-прогрессией[/italic] и элементами [italic]ММО[/italic]. Это подразумевает сохранение персонажа на всё время вайпа, постоянное развитие сохраняющихся IC взаимоотношений, [italic]сохранение[/italic] экипировки и денег между раундами в личных схронах, экипировка, разделенная на условные уровни. Наш сервер предоставляет возможность свободного развития и отыгрыша вашего персонажа, а так-же различные активности и механики.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHumanDummy" Caption=""/>
  </Box>

[bold]Создание персонажа[/bold]:
Создавая персонажа - будьте аккуратны и внимательны, поскольку на сервере отсутствует возможность менять персонажа после создания (однако, в случае необходимости, можно запросить в АХелп помощь с сохранением).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandLogo" Caption=""/>
  </Box>

[bold]Первые шаги[/bold]:
Первое место где вы появляетесь на сервере - Чистилище. Начальный ООС хаб, откуда вам и остальным игрокам предстоит выбрать свое место спавна. Наиболее дружелюбным для новичка вариантом является их деревня. Это безопасная территория с торговцем, личным схроном и костром. Если спуститься в подвал деревни, можно найти спуск в схрон (называется Логовом), в котором и хранятся ваши вещи. Нажмите ЛКМ на синий автомат чтобы открыть интерфейс схрона. На старте каждый имеет стартовый капитал - [color=yellow]2 тысячи рублей[/color]. Нажав кнопку "взять", не забудьте поднять свои деньги, поскольку они появляются рядом с автоматом-хранилищем. Забрав его, найдите подвал Сидоровича, местного нпс-торговца. Там вы сможете приобрести базовое снаряжение.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Roubles" Caption=""/>
  </Box>

[bold]Зарабатываем первые деньги[/bold]:
Есть начальное снаряжение? Самое простое занятие для новичка - охота. Убив дичь, вы почти всегда можете освежевать тушу, получив ценные трофеи, покупаемые торговцами. Таким нехитрым образом вы сможете сколотить свое первое состояние. Не забывайте про подушку безопасности!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterBloodyPrint" Caption=""/>
  </Box>

[bold]Смерть[/bold]:
Погибли? В зоне случается всякое. После вашей смерти вы окажетесь в лобби, где сможете зареспавниться. Однако помните, правилами запрещено возвращение на место смерти или в бой!
Смерть в рейде не заставляет вас менять персонажа, однако вы можете перманентно потерять своего персонажа только в случае его "казни", для проведения которой другим людям нужны достаточные причины.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterBilly" Caption=""/>
  </Box>

[bold]Что же дальше[/bold]?
После того как вам станет привычным подобный образ жизни, у вас наверняка возникнет вопрос - что же делать дальше? Где “вставьтенужное”? Всё довольно просто - [color=yellow][bold]Коммуникация[/bold][/color]! 
Не бойтесь искать учителей среди матерых сталкеров, кооперироваться с другими новичками ради совместной охоты или задавать вопросы у костра. 
Существует огромное количество информации и преимуществ, которые вы сможете получить с помощью простого общения.

[bullet] Артефакты и аномалии.
        [bullet] Аномалии из оригинала и не только.
        [bullet] Снаряжение для поиска артефактов и защиты от аномалий
        [bullet] Артефакты со своими свойствами и местами появления.
        [bullet] Скопления аномалий - Архианомалии.
        [bullet] Болты!

# Минорные механики и изменения

[bullet] С кустов можно собрать ягоды, которые могут быть использованы в качестве пищи или для создания лекарств.

[bullet] Особая система веса, влияющая на скорость передвижения и аномалии, которые с ней взаимодействуют.

[bullet] Лечение во сне на кроватях ускорено в несколько раз

[bullet] Расходование стамины и ускорение во время бега.

# Хоткеи

[bullet] Вы можете лечь на F.

[bullet] Вы можете быстро передёрнуть затвор с помощью клавиши R.

[bullet] Вы можете бежать зажав клавишу Shift.

[bullet] В настройках можно назначить клавишу для быстрого взаимодействия с хранилищем брони, по аналогии с рюкзаком и поясом (Крайне рекомендуется их использование).

Это базовые знания, которые могут быть полезны новичкам. Исследуйте зону отчуждения и общайтесь с другими игроками чтобы узнать больше!

</Document>
